### Base Concept

项目开发中，编码是业务逻辑的抽象表达。这种表达实在一种特定的特定技术选型下进行的，也就是项目技术栈。

使用特定的技术栈表达特定的业务逻辑，理论上是存在客观最优解的，我们要做的就是要自己的主观表达尽可能接近客观最优解。

那怎样才算是最优解呢？用抽象的的方式总结的话就是：代码逻辑的复杂度最小，可控。要达到这样的最优解往往要遵循特定代码
组织原则。前端项目中，这样的原则一般有：

- 复用能力沉淀

- 模块化和层级划分

- 清晰可控的数据流

- 根据业务场景选择最优的数据结构设计

- 根据业务场景设计合理的控制框架来进行复杂度管理
